（七一遊行）插「光復香港 時代革命」旗電單車男涉違国安法 目前仍留醫

《港區國安法》生效的首個七一回歸日，民陣遊行申請被警方反對，但當日仍有大批人士在港島參與遊行示威，警方最終拘捕370人，當中6男4女涉嫌違反《港區國安法》，部分人涉嫌持有、揮舞或展示包括寫有「香港獨立」、「民族自強」的旗幟或標語，另有展示「光復香港、時代革命」旗幟及衣服的人士被捕。

被捕10人中，5男4女已獲准保釋候查，須於7月下旬向警方報到，而尚未獲保釋的是騎電單車衝向警察防線的23歲男司機。被捕男子的父親表示，兒子現時在醫院留醫。

當日下午3時許，23歲男子駕駛一輛車尾插着「光復香港，時代革命」旗幟的橙紅色電單車，在灣仔謝斐道近柯布連道，懷疑衝向在場防暴警防線方向，電單車圖右轉入謝斐道，至柯布連道被多名防暴警員截停制服拘捕。網上片段拍得當時數名防暴警員於馬路嘗試阻截電單車，電單車未有停止，有警員被撞彈開倒地，電單車司機其後倒地，多名警員上前制服司機。事件導致3名警員手部及膝部等位置受傷，男司機涉瘋狂駕駛及違《港區國安法》被捕。

https://www.hk01 .com/突發/493399/七一遊行-插-光復香港-旗電單車男涉違港版國安法-目前仍留醫